用一首歌概括2020

作詞：梁栢堅 作曲：Ariel Lai

編：Edward Chan / Ariel Lai @emp 監：Edward
Chan

寧靜的一晚某城再起槍炮 人在戰火難逃避
騎士聖殿古物一併也炸毀 就像火車脫軌
無奈的一對跳船到他方去 船又最終飄哪裡
寧願繼續逃難 死都不肯歸去 就算天邊海角一起闖去

誰能看穿誰 文明的跌墜
誰在共我看興衰 一切粉碎 冰也化掉 通通都變水
誰能了解誰 光輝時代早已褪 像老者的身軀
在這刻你我這一對 或有天會變成最後那一對 星空一起歸去

人類總喜愛建造各種高塔 然後再把它秒殺
如像那舊約中 被神懲罰了 今天親身看到 那可怕

誰能看穿誰 文明的跌墜
誰在共我看興衰 一切粉碎 冰也化掉 通通都變水
誰能了解誰 光輝時代早已褪 像老者的身軀
在這刻你我這一對 或有天會變成最後那一對
無論在那方 都一起去面對

世界夠壞了嗎? 誰都似背負十架
尚有一點希冀 抵擋可怕
望著連連爆炸 在遠方形同煙花 人做塔 今天變沙

誰能看穿誰 文明的跌墜
誰在共我看興衰 一切粉碎 冰也化掉 通通都變水
誰能了解誰 帶著快死的身軀 星體已經淌淚
在這刻你我這一對 別怕終會變成 最後那一對

酣睡在廢墟 都一起作伴侶
離別這身軀 他生都作伴侶

Just like T_T

明年拿卡 別要再引戰
連登都改變 如果有幸留言
或在時事台中的罵戰 惶惑地等待你出現

不要走

K Pop dog

如若這天 焦土不肯結疤
如若這天 只得烽煙對話
頹敗到底 遍地亂象 無論損幾多身價
這本來也 如綠洲嗎 自有綠洲那氣質

尚有不只一個你 伴你一起
再建綠洲的優雅

最快都要下年先返黎。

牙醫超黃

希望你唔會永遠停留係2020

明年今日

作詞：林夕 作曲：陳小霞
若這一束吊燈傾瀉下來 或者我 已不會存在
即使你不愛 亦不需要分開

若這一刻我竟嚴重痴呆 根本不需要被愛
永遠在床上發夢 餘生都不會再悲哀

人總需要勇敢生存 我還是重新許願
例如學會 承受失戀
明年今日 別要再失眠 床褥都改變 如果有幸會面
或在同伴新婚的盛宴 惶惑地等待你出現
明年今日 未見你一年 誰捨得改變 離開你六十年
但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見

人總需要勇敢生存 我還是重新許願
例如學會 承受失戀
明年今日 別要再失眠 床褥都改變 如果有幸會面
或在同伴新婚的盛宴 惶惑地等待你出現
明年今日 未見你一年 誰捨得改變 離開你六十年
但願能認得出你的子女 臨別亦聽得到你講再見

在有生的瞬間能遇到你 竟花光所有運氣
到這日才發現 曾呼吸過空氣

人總需要勇敢生存 我還是重新許願

下一年希望各位可以有得笑

希望快D 過返正常生活